\documentclass{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}

\title{Carnet de bord du projet Revue de Code}
\author{Jérôme Faure}
\date{Avril 2020}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

%%%-----------------------------------------------------------------------------
%%%                              MISE EN PLACE
%%%-----------------------------------------------------------------------------

\section{Mise en place}

La première phase du projet, durant les mois d'octobre et de novembre, a été une phase de compréhension du sujet et de spécification des besoins.

\subsection{Compréhension du sujet}

L'objectif de ce projet était de créer un outil de revue de revue de code le plus efficace possible. Nous nous sommes donc intérogés sur ce qu'est la revue de code et sur les différentes fonctionnalités que doit posséder un tel outil.

\subsection{Définition des principaux termes}

En discutant du sujet, nous nous sommes rendus compte que certains termes portaient à confusion et devaient être précisés.

\subsection{Spécification des principales fonctionnalités du projet}

Pour réaliser un outil de revue de code les fonctionnalités suivantes nous ont semblé nécessaires :

\subsection{Création de l'architecture}

Afin de pouvoir implémenter facilement les fonctionnalités évoquées dans la partie précédente, nous avons décidé d'organiser notre projet de la manière suivante :

inclure les 2 schémas du modèle

explication du modèle et des raisons qui nous ont poussé à passer de la première version à la deuxième

%%%-----------------------------------------------------------------------------
%%%                           PREMIER PROTOTYPE
%%%-----------------------------------------------------------------------------

\section{Premier prototype}

Durant les mois de décembre et de janvier nous avons ensuite réalisé un premier prototype qui avait pour objectif d'implémenter rapidement les fonctionnalités de base identifiées lors de la phase de spécification. Afin de pouvoir prototyper rapidement nous avons décidé de coder en python cette première version de notre outil de revue de code, que nous avons appelé coderev.

\subsection{gestion des annotations/ancres}

description du gestionnaire des annotations et de celui des Ancres
on ne rentre pas encore dans les détails des fonctions pour les manipuler car elles seront décrites dans la partie sur la ligne de commande

\subsection{référence : pas encore utile mais implémentée...}

L'élément \verb+référence+ de notre modèle, faisant le lien entre une annotation et les ancres correspondantes, n'avait pas encore d'utilité à ce moment là de notre projet. Nous verrons plus tard qu'elle a un rôle à jouer pour suivre l'évolution temporelle du code que l'on souhaite commenter. À ce stade, elle est implémentée avec un minimum de fonction pour la manipuler :
metttre les fonctions sur les réf

\subsection{parsing des arguments pour la ligne de commande -> préciser les fonctions d'utilisation}

%voir -h de chaque commande / readme

\subsection{1er version d'ancre avec fichier + ligne}

\subsection{stratégie}

Afin de suivre les évolutions du code, il est nécessaire de déplacer également les commentaires fait sur ce code afin de préserver leur cohérence.
Il nous fallait donc trouver une ou plusieurs stratégies permettant de choisir où l'on souhaite déplacer les ancres associées au code à partir de leurs anciennes positions et des deux versions du code.

Nous avons à ce moment là du choisir entre une stratégie spécifique à un langage ou une stratégie plus générale applicable à tous types de code. En se restraignant à un seul langage il devenait possible d'utiliser les spécificités de ce langage dans nos stratégies, nous avons cependant décidé de garder un outil le plus générique possible. Néanmoins nous verrons plus tard qu'en adaptant notre façon de gérer les stratégies, il devient possible d'utiliser ces deux méthodes.

Pour le premier prototype nous avons implémenté 2 stratégies utilisant un outil de diff de pyhton (unidiff) :

\begin{itemize}
  \item La stratégie simple qui repère les zones du code qui n'ont pas été modifiées (celles qui ne sont dans aucun hunk du diff). Les ancres présentes dans ces zones peuvent alors rester inchangées, ou dans le pire des cas doivent simplement être décalées d'un certain nombre de ligne (calculabe facilement à partir des infos des hunks). Cette stratégie ne traite pas les ancres qui sont dans des zones ayant subies des modifications, elles sont laissées à leur ancienne position qui n'est généralement pas la meilleure.
  \item La stratégie Levenstein qui pour chaque ligne associée à une ancre et ayant été modifiée, va parcourir la liste des autres lignes pour trouver celle qui lui ressemble le plus. C'est sur cette ligne que va être déplacée l'ancre.
\end{itemize}

ajouter des exemples

Il y a des cas qui ne sont pas gérables avec ces deux stratégies, de plus l'utilisateur ne sait pas qu'elle stratégie va être la plus efficace. Ces problèmes ont été traités dans la version suivante de notre projet. (voir méta stratégie et stratégie utilisateur)

\subsection{1er tests ~}

création des 10 cas de tests afin de pouvoir tester les stratégies

description des tests et des résulats dans la dernière section

%%%-----------------------------------------------------------------------------
%%%                          VERSION FINALE
%%%-----------------------------------------------------------------------------

\section{Version finale}

fevrier-avril
nbreux débats : cf les différents diagrammes

\subsection{différents états d'ancre}

pour pouvoir reconnaitre les ancres qui ont bien été traitées de celles qui n'ont pas pu l'être : ajout d'état permettant de les différencier

\subsection{ancre générique}

débats entre plusieurs types d'ancres : celle décrite précdement, 2 versions d'ancres bloc, ancre centrée sur un caractère en particulier, il pourrait même y en avoir d'autre auquelles ont n'aurait pas pensé d'où la création d'une ancre générique pour représenter potentiellement tous les ancres (ligne et offset de début et de fin)

adaptation des différentes stratégies selon l'ancre utilisée : aussi plus de possibilités

\subsection{évolution temporelle}
snapshot (après débat : avec ou sans un historique des versions ?) + utilisation référence

\subsection{méta stratégie après refactoring des stratégies}

changement de structure pour les stratégies afin quelles ne dépendent plus du type de diff utilisé (voir schéma) puis généricité pour regrouper tous les résultats et les envoyer à une méta-stratégie

\subsection{stratégie interactive}

ajout d'une interface permetant à l'utilisateur de choisir les positions des ancres à partir des propositions des différentes stratégies

ou possibilité de laisser la méta stratégie choisir à partir des scores de confiance

inclure schéma

\subsection{plugin pour GV git}

débat entre être utilisable pour tous les GV ou se limiter à un seul pour utiliser ses spécificités

débat entre wrapper et plugin (schémas)

une première implémentation pour git

%%%-----------------------------------------------------------------------------
%%%                          RÉSULTATS OBTENUS
%%%-----------------------------------------------------------------------------

\section{Resultats obtenus}

\subsection{Sur nos tests}

\subsubsection{description des stratégies}
\subsubsection{résultats obtenus}
\subsubsection{analyse des résultats}

\subsection{Sur notre propre code}

\end{document}
